想整一隻有關二戰 - 香港保衛戰既小遊戲

唔知開去咩台好
所以就是9但開嚟創意台
睇下大家有咩睇法同意見

想整有關香港保衛戰既電腦小遊戲
用嚟同D唔(太)認識依段歷史既人做下一D介紹(主要係想介紹比年輕人認識)
等佢地知道自己住緊既地方有過一件咁既事發生過

主要參考左外國一隻indie game叫Nuclear Throne既模式
有好多野都重係構思既階段，但主要既遊戲模式會係咁:
- 2D top-down shooting
- 盡量以史實作為遊戲故事
- 以故事過關為主
- 所有元素盡量貼近史實
- 時間線想由1941年12月8日(入侵開始)開始至1941年12月25日(香港投降)為止

暫時手上已經有既主要參考資料:
《孤獨前哨》鄺智文 <<< 資料都係用依本書為主

由6月尾開始咪咪摩摩咁到依家整左少少
英軍守軍

日本皇軍

槍械

暫時既gameplay

成隻game好綠
支持

幾得意!

會唔會考慮吓
己方個戰鬥區域會係市區/山區？
即係有d樓呀招牌呀山呀個d
一黎符合返史實
二黎容易d 聯想到香港

我覺得可以整dark啲
等人感受下當地守軍嘅心情

會唔會參考吓三國誌以前嗰種用單人做主視點 然後可以組建軍隊 勢力咁嘅玩法

利申0it底 唔知ai有幾難寫

強烈要求加返加拿大友軍
記念返呢班烈士

至於東江縱隊就

前者

後者 可能未存在過

不過係真係有英軍服務團救戰俘
個時d英國軍官叫華籍英兵散落民間
打遊擊同救戰俘
個時其實中華民國都有派軍官黎

多謝

正評
最後碌credits可以考慮畫 柴灣個個墳場 同red poppy....

會，因為史實入面係有好多山區攻防等等既情況，同埋依家我都只係想比大家睇到隻game大概會係點，而且依家既野都只一堆雛型。

我都有諗過下，但我想針對既年輕人入面最重要既都係一班心智未必完全成熟既細路，所以唔想整到太黑暗，對佢地心理健康好似唔係太好
可以引起佢地對依段歷史既興趣同想去追查既好奇心，我覺得都已經唔錯

依個可能就難D，因為咁樣可以話係變左完全另一類既game
而且我都係自學左整game大約一年多D，未有信心可以整到爸打你講既依一類game

Support

如果計返史實而我又無錯既，當時共產黨紅軍已經收編左入去國軍入面，東江縱隊我諗都可以當係國軍既
佢地都有救過D盟軍機師，收集情報之類，又唔可以話係無存在過
btw國軍派過嚟果位軍官叫陳策
依家我既構思會有齊咁多種參與過既軍人
例如頭先大家有講過既加拿大新兵、東江縱隊
另外重有駐港英軍入面既印度人、華籍英兵等等

我諗緊打曬D死左既盟軍軍人名出嚟，但好似有D難搵到咁多人既名

加油支持

仲有班志願老人組成曉士兵團

係
補條簡單既介紹link比有興趣知多少少既朋友

G持

試吓聯絡吓佢地
佢地應該會有相關名冊

唔該巴打 ，我mark低，到真係整好可以玩得果陣就試下去搵佢地

有關史實，軍服，裝備個d
可以問吓佢地
仲可以問吓佢地攞吓相個d
應該都可以幫到隻game

有咩就上黎問啦

好
btw巴打係咪有研究開?

研究就稱唔上
但係以前有興趣睇過少少有關資料咁解
相信呢到高手大有人在
即管擺個故事大綱上黎
等大家幫吓手啦

佢地都有做過相關嘅影片

推

啲士兵好可愛

依家諗緊點樣分加拿大新兵同英軍 大家都係白人，裝備好似又差唔多

一隻啡色，一隻綠色

唔講以為你講war3個隻香港保衛戰

好 ，再搵下會唔會有可能有彩色相先

再唔係咪英軍用貝雷帽

諗得過

幫推

pish

LM支持
雖然冇咩幫到手

日後整成功左，放上黎同大家分享

支持 啲公仔好得意

有無得支持日本？
我阿爺有份幫日本仔 幫唔落英國狗

遊戲係學習歷史嘅好方法

十卜樓豬

有冇if路線
例如假設守得住港島之類

我有諗過兩邊都有得用，但依家會主力搞左盟軍先，日軍如果真係整都會係再之後既時間先整。

暫時無咁既打算，之後可以再考慮加唔加。

我都諗起呢隻
建議可以加埋第三方勢力/event, eg.勝利友

即係做下強盜趁火打劫咁？

中學有位師兄有參加紀念香港保衛戰既活動
同佢唔熟
但如果你有興趣 可以幫你聯絡
有需要留個 tg

lm支持

HONG KONG 97

係咪每年remembrance day之類果D紀念活動?
btw如果有需要既我會搵巴打你，依家應該水洗住，但都唔該你先

正喎

點解唔整做手機game?

er....我都唔知點解 ，但電腦版整好之後(希望真係可以有個完成品出到嚟 )，都可以用返電腦版convert返去做手機版，應該問題大。

我都唔太清楚
係屬於一個叫 Watershed HK 既組織

哦，我有聽過

加油

屌，我依家好驚會爛尾

問題不大

加拿大新兵

大家覺得點? 頂帽隻色唔知啱唔啱
利申: 我有色弱，唔太分到色

支持！

軍服太綠
冇記錯英軍係土黃再綠少少

支持巴打
有需要可以幫手提供聲效音樂

好我再搵搵資料睇下，試下轉一轉隻色。

係唔係依隻??

加地型 障礙物 天氣效果 同影子

有冇巴絲可以幫我睇下係邊隻RGB，我真係分唔到

最好有得揀做日本定英國
自己揀做守衛香港定侵略香港

用色真係太vibrant
我覺得用色可以參考返本土or外國 有九龍城寨出現既影視作品
覺得果種灰會好襯

唔使特登market俾細路
好似pubg手機版咁樣咪又係一堆小學生玩
無必要太卡通化 咁樣反而可能俾人覺得好似新線上遊戲地帶古早flash game

同埋樓主係想整彈幕game？見有得避子彈

我係參考左依隻外國indie game
同埋都想整到類似佢依隻咁，但就係故事過關
btw 我覺得用pubg同我依D indie dev嚟比又好難比
人地剩係marketing舊錢都分分鐘夠我食過世

揀色方面我比較弱，我再試下整整個palette

未必嘅，民國無雙啲兵仔都係幾colorful

Google搵啲圖 好似大部份都係土黃/沙色

個款同你原版係差唔多 係你個隻綠得濟

護眼game
btw可唔可以幫我望下，上面條link入面邊隻色會近d，我分唔到d相近既色

頭盔係R86 G84 B63 #56543F
軍服R172 G148 B114 #AC9472
背囊/胸前掛個堆野 R217 G171 B121 #D9AB79

利申 係Watershed Hong Kong搵圖

唔該曬

支持香港製造

pubg邊有marketing呀 垃圾驚
我都唔明點解紅

我想講返唔使一定要用d cartoonish既style
依家細路分分鐘嫌棄添（想證明自己大個仔）
又或者target係再細d既細路 但係果d會唔會深究隻game故事又係另一個問題

條片隻game有d似binding of issac
依類hardcore game既audience又係好難取悅既
難得濟又失去你想教育既本意 少人接觸

利申 9up個人睇法
樓主加油

我都明你既諗法，依家D細路多數都應該會鍾意D 3A大作畫面之類果D game
不過依家做左先算 就算吸引唔到好後生果班，如果可以吸引到其他唔知依段歷史既人有認識都無壞

正宗印度咖哩!!!(講笑，希望印度人睇到唔好介意，我突然諗起旺角舉牌宣傳果個人 )

印裔英兵

大家覺得點?

有個frame唔記得改返隻色，依個改返

我玩

Lm 支持

傻la 游戲最緊要個故事
第二睇有邊個玩 遊評人推薦
之前undertale格仔game 咪一樣彈出

故事好緊要
bgm 都好緊要 用一啲好嘅音樂可以帶你入去佢個世界
其餘表達方式 人設 小彩蛋

個個人對遊戲既睇法都唔同，我依家對香港人打機既印象都係鍾情畫質同大製作多，indie game香港真係好少眾，唔同外國既所謂少眾都分分鐘多過你香港人口

It’s a long way to Tipperary.
It’s a long way to go.

人物好得意！支持

學到新野

另外想問用咩program寫？

我對你有信心 整得好上steam 破百萬下載唔係難事

揀英軍個陣bgm用呢首

我用unity + c#寫

多謝你對我有信心 ，但葉師傅唔係咁易㗎
我盡力啦

我剩係睇左歌詞未聽，一陣聽下先

唔小心負評左自己個post

其實樓主個game
個重點會係想點
係想記念班軍人？
記錄段歴史？
定係點

不如諗好咗個故事先
呢類game 始終係故仔行先

我依家都度緊故事，但始終都要有實際既gameplay出到嚟先，所以我依家先整好左遊戲基本既野先，如果唔係就會變左做剩係寫故無野玩

又要起身返工

留名支持

子彈會唔會太大粒

等玩家易d睇到

btw你個名

講講近一兩日諗到既野，睇下大家有咩睇法。

第一關:
主要會係tutorial(即係教大家遊戲操作)
而教學會用一個融合落去小故事入面
一開頭就會係有文字介紹返少少二戰中國戰場既背景資料
之後就會轉左去1941年11或者12月某日粉嶺新圍訓練中既香港防衛軍所在地
講其中一個士兵(玩家)(應該會用虛構角色)係防衛軍其中一員
訓練其間又會用對話形式介紹少少香港防衛佈局資料
完左教學之後就會講訓練中既防衛軍被召回軍營準備迎戰

第二、三、四關 (1941年12月8日):
可以話係遊戲既正式開始
一開頭都係會有文字介紹當日大概發生左咩事

例如係以下既事件:
1. 清晨4點45分左右，駐港遠東三軍情報署截聽到東京電臺發出準備對英國開戰日暗號。
所有駐港英軍在一小時內接到通知
2. 同時英軍大陸旅工兵及前進隊開始執行道路破壞工作
3. 炸毀邊境橋樑(羅湖橋、九廣鐵路、青山道、大埔道等)
4. 未能炸毀廣福橋

而遊戲關卡就會係以上面2,3,4點為背景
講玩家作為破壞任務中既一員去幫手完成任務或者係經歷其中既事件
依家主要諗到既兩個方式就係
1. 死鬥 (限時內仍然生存就過關) >>> 故事背景講述玩家掩護工兵團工作
2. 死鬥 + 完成check point >>> 故事背景講述玩家掩護工兵團工作 + 幫助工兵團完成工作

而二、三、四關中間亦都會加插一D有關當日事件既歷史記述，暫時覺得幾有意思既有:
- 日軍空襲啟德機場
- 空軍少校及空軍中尉兩度提議利用剩下的兩架角羚式飛機對九廣鐵路及廣東日軍機場進行近乎自殺式的攻擊，莫比德拒絕，認為應要避免無謂的犧牲

有興趣幫手 TG?

唔知有冇理解錯， 其實tutorial已經可以講緊起training camp 好似會連貫啲

可能我講得唔清楚，我tutorial果到就係好似巴打你講咁已經係訓練營入面，只不過係前面會有個開場介紹咁解

再推

Lm

樓主可以將主角定位
做義勇軍既一位華人？
第一關就可以係講個主角參軍training
交待吓駐港英軍既定位，華人參與個d
第二關就可以講日本打到黎
我估打到第四，五關就大概黑色聖誕節
之後就可以講主角奉命混入民間打游擊
咁就可以滲少少三年零八個月既情況
之後大結局就係香港重光咁

個時應該叫做香港防衛軍
Hong Kong Defence Force
游擊部隊叫做英軍服務團
British Army Aid Group
其實個時有部份人去左緬甸
組成香港義勇軍連
Hong Kong Volunteer Company

詳情可以睇咗wiki先

唔記得回返巴打，唔好意思 ，暫時未有計劃搵人一齊做住，因為我自己性格都唔係咁易夾到人 怕到時搞到大家不歡而散就唔好，btw如果有興趣既不如一齊玩下星期開波既LD jam?

我諗法暫時係想比玩家自己可以揀用邊種抗戰軍，最尾會出幾多關都未決定，但最初頭既諗法係打左幾多日就出幾多關咁，不過依家諗緊有d日子可能無太多事或者發生既事太瑣碎，所以會濃縮

唔介意既可唔可以用discord傾

今晚返去比discord你，因為我整game通常都係分開用discord同人傾多，雖然好少同人傾

Discord

輕輕一推

今日整左一個關卡開頭既簡介系統，之後每次打返D字上去就可以重用

整得有D慢，大家唔好見怪

係到試緊唔同既敵人設定，實戰既時候會係點，好難避

放工返到屋企攰到仆街，依幾日都無咩點整到咩出嚟
推住post先

推吓先
樓主加油

又多左負評

支持 不過皇軍唔係卡其色既咩

顏色我應該會再執
因為細佬我唔係幾認到色

汽車推推
可以整多啲載具幫手啊（例如坦克、馬）
同埋最好整埋英文
巴打加油

一推再推

依輪公司比較忙
都唔係點做到野住
希望唔會拖太耐

好得意

利申：每年都會去柴灣探下班後生仔

會唔會包括香港啲共產黨遊擊隊
而家一係盲踩英軍一係盲踩共產黨

其實人愈大反而更鍾意8bit圖呢類 一黎近佢地個年代 二黎唔會太重視畫質

會包埋東江縱隊
有出現過既都會盡量做返出嚟

英軍背景音樂我覺得用 I vow to thee my country 一流

好有心

我mark低左先
但要再查下會唔會有版權，如果有既可能唔用得或者要再睇下佢licence係點先

真心支持
好想幫手但唔知點幫

我覺得啲子彈好似唔太好睇
同埋盟軍敵軍既子彈唔同色會唔會易認啲？

LM

我自己都覺得D子彈畫得唔夠好 ，但依家想整好左個雛形先，之後再慢慢細執
同埋子彈顏色嗰到，我諗緊有個特點就係:
無論敵方定係自己既子彈打中左自己友或者打中敵人都會扣血
即係會出現有敵方friendly fire既情況咁
所以先會所有子彈都同一樣色
如果依個設定既效果唔理想既話，到時再轉一轉色

依家畫緊D周邊既野，下面嗰幅係樹，不過咁樣衰既就唔用啦 ，再畫過

我都只係想講我都有keep住做緊，無棄game，只係有時真係攰到仆街做唔到咁快

我會盡量keep住放D有意義少少既野上嚟，比大家知道我做到去咩位

可以整下小碉堡 沙包有番d feel

支持

今次依棵應該可以接受

再執靚少少先

頭先睇到既一篇文，幾有意思。

【You'll take the high road and I'll take the low road】

就在收到日軍投降的消息後，我們立即飛奔到深水埗戰俘營，剪開沉重的鎖鏈，推開大閘。我永遠不會忘記，推開閘門後的景象。

一大群瘦弱的盟兵呆滯地看著我們，他們要好十幾秒才能理解到我們是盟軍。他們的眼神由空洞轉為喜悅，互相擁抱、大笑、大哭，跑到了閘的外面，而然又不知道能去哪裡，就在閘門外停了下來。附近的居民聽到歡笑聲，把僅餘的食物、衣物紛紛帶來給士兵們，而士兵們則好幾十人分享那小片的麵包。

我在人群中尋找，但不見他的蹤影。

在英國艦隊到達香港後，本部恢復了有限度運作，英軍服務團解散在即，我被重新加入到香港防衛軍後立即到處打聽他的消息。
某一天，我被中尉召見。我心裡想著或者總部已經找到了他。

「是你一直在尋找皇家蘇格蘭步兵團的莫里森中士？」中尉示意我坐下來，並問道。
「是。」
雖然我認識莫里森時，莫里森的軍階應該是下士才對，不過在那時我沒有為意。

中尉把檯邊的兩隻茶杯和茶壺拉到面前，邊把熱水沖入茶壺中邊問道：「你和莫里森中士相認識？」
我回答說：「在1941年我們曾經在黃泥涌峽同一個機槍堡中作戰，但一日之後機槍堡失守，我們則分開逃亡，從此就沒有再見過莫里森下士。」
中尉聽到黃泥涌峽機槍堡時有點驚訝，但很快就再次把注意力集中上他熱騰騰的茶上：「下士，為何你這樣堅持尋找莫里森？」
我從褲袋中拿出一本羊皮筆記簿放在檯面上：「莫里森中士在我們分開之前把這本筆記交給了我，我想親手還給他。」

中尉好奇地問：「為什麼莫里森中士會在分別之前把筆記交給你？」
我其實也不知道莫里森中士當時的動機：「莫里森中士把筆記塞給我之後就下令我走上路離開，當時我還以為這本筆記是軍方文件。」
中尉：「上路？他當時的命令是什麼？」
「他說『You'll take the high road and I'll take the low road』❨你走上路，我會走下路。❩」

中尉的面色突然變得沉重說道：「那可能你要把這本筆記簿親自交到他家屬手中。」中尉把一個士兵名牌放在筆記簿上，繼續說：「我們在黃泥涌峽一個簡陋墓碑上找到了莫里森中士的名牌，我恐怕他早在與你分別後戰死，並被敵軍所安葬。」

在這四年間，我一直好好保管莫里森的筆記，希望在戰爭完結的一天能夠親自交到他的手上。我以為莫里森和其他士兵一樣被囚禁在戰俘營，但原來他在和我分開不久後已經戰死。無論如何我都想把莫里森的筆記歸還，故我答應了中尉的要求。

中尉安排我當晚就隨一架運送輕傷蘇格蘭士兵回家的運輸機出發。運輸機經過印度後轉向卡塔爾，再轉到塞浦路斯進入歐洲，到達倫敦後再轉飛到蘇格蘭愛丁堡的特恩豪斯空軍基地。
我照著中尉給我的地址，從陸路轉車到羅夢湖旁的小鎮巴洛赫。

終於，我在黃昏穿著整齊的防衛軍軍服站在莫里森中士的家前。
我推開了白色的籬笆，一步一步走向那湖綠色的木門，拉響了莫里森家的門鈴。

過了一會，一位蘇格蘭老人開門，他先看到我這罕見的黃色臉龐，再看著我的軍服，然後回來盯著我雙眼，緩慢地說出幾個字：｢Who…are you? （你…是誰？）｣
門內又有另一把女人的聲音帶點憂心的問著：「Who is that? （那是誰？）」
正當我才想開口介紹自己，老伯伯就對我說：「Come in, Soldier.（入來吧，士兵。） 」

我跟著他蹣跚的腳步穿過門廊，有一位中年嬸嬸從廚房中走出來跟在我們後面。我在客廳一張長枱旁的木椅上坐下，不自然地左右盼望。
樓梯傳來緩慢的腳步聲，一位年輕的女士從樓梯下來，而我在莫里森的筆記中見過她，她就是莫里森的遺孀。他們三人坐在我的對面。

客廳的風扇攪動沉默的空氣，本應該詳細交待事情的我不知為何很難開口，我從來沒有想像過和往生者的家人對話是如此困難的事。

「Ahem..（咳嗽聲）」莫里森的父親清一清了喉嚨，打破了寂靜：「…well…we found out about my son a while back…may I ask what brought you all the way here from Hong Kong? （我們早前已經知道了我兒子的死訊，請問一位香港軍人遠道前來所謂何事？）」

我把那本筆記在背包拿出來放在枱上，輕輕推給莫里森的妻子，說：｢Morrison gave me this pad before we went our separate ways, so I thought I should return this to his family.（莫里森中士生前把這本筆記交給我，我想我應該把它交給莫里森的家人。）｣

莫里森的妻子接過筆記，滿載回憶的淚水充滿了她的眼眶。她以那水晶般的雙眼看著我，問我：「What else did he say to you? （他還有沒有和你說什麼？）」我解釋那時情況危急：「We were on the run…he just gave me this and told me to take the high road… （那時我們急於逃亡，他把這本筆記交給我後叫我走上路逃走。）」

「Wait…high road? What exactly did he say…?（上路？他當時的命令是什麼？）」莫里森的父親和上尉問了的問題，出乎意料地完全一樣。我也同樣答了同一個答案：「He said to me－『You'll take the high road and I'll take the low road』（他說『你走上路，我會走下路。』）」

說畢，他們三人流露出不可思議的驚訝表情。

莫里森妻子那紅透的雙眼終於忍不住淚水，擁抱著莫里森母親嚎哭。莫里森母親抱著她的肩膊，淚液從眼角順著皺紋流到嘴角。而我卻還未知道莫里森最後那句話是什麼意思。

然後我們談了有關我和莫里森分別之前一日的事，說了自己的事，也聽了莫里森成長的事。他們還問了很多有關香港的事，或者他們想知道莫里森逝世的地方是怎樣。把筆記保管了四年的我，才第一次了解到莫里森是怎樣的人。

那晚我被邀請留下來作客，但我實在沒法在莫里森的家中睡著，我趁夜色走到巴洛赫旁的羅夢湖。

我在湖旁的長椅上坐著，仰望蘇格蘭的星空，和香港有點不一樣的夜空。

人們把星星和星星連接，把衪們想像成各種星座。那本筆記把我和莫里森連繫後，我們之間存在著什麼關係？

每當我合上眼睛，就會想像莫里森曾經在這裡如何生活，也會想像他如果沒有戰死的話會如何生活，想像他和妻子會有多少孩子，想像在庭園充滿的應該是孩童的笑聲而不應該是他妻子的低泣。

我們都如此奮力作戰，為何莫里森戰死沙場，我卻能夠苟且偷生？這就是人們說的幸運？為何幸運的感覺是如此內疚？
｢推開那白色籬笆回家的應該是莫里森，而不是我。」我這樣想著。

在我不為意間，有一位老婆婆拿著柺杖坐到了我的旁邊。

「Isn’t that beautiful? Loch Lomond.（很漂亮吧？羅夢湖。）」她問我。我一時未來得及反應。她繼續問道：「Do you have lake this beautiful in your hometown? （在遙遠的東方有這樣美麗的湖嗎？）」

我回答她：「We have a harbour named after a Queen, not really a lake but it’s the most beautiful in my eyes.（在我的家鄉，也有一個以女王為名的海港，雖然不是湖，但也不比羅夢湖遜色。）」

她：「Interesting….are there any song named after the Harbour then? We have a song named after Loch Lomond in Scotland, not the most delightful song…but very famous. （那有沒有以她為名的歌？蘇格蘭有一首以羅夢湖為名的歌，雖然不是很快樂的歌，但非常出名。）」

她把雙手放在前面的枴杖上，以那年邁又響亮的聲音唱了這一小段的「羅夢湖」：
『O ye'll tak' the high road, and I'll tak' the low road,
And I'll be in Scotland a'fore ye,
But me and my true love will never meet again,
On the bonnie, bonnie banks o' Loch Lomond.』
（你會走上路，我會走下路，
我會比你先到達蘇格蘭，
但我和我的愛人不會再相見，
在那最美麗的羅夢湖岸上。）

我很快就注意到這一小段民謠的第一句和莫里森中士最後的命令很相似，所以就問了老婆婆「上路」和「下路」的意思。

原來蘇格蘭人認為在外地死去的蘇格蘭人的靈魂會由精靈經地底的亡者之道帶回蘇格蘭，蘇格蘭人把這條亡者之道稱為『下路』，而相對人間的路則是『上路』。走『下路』的亡者會比走『上路』的同伴更快到達家鄉，而走『上路』的同伴則要帶著死者的遺體或者遺物回去。

當我終於知道這一切的意思時，我眼中的婆婆已經逐漸模糊，我想大哭，卻不能發聲。原來莫里森中士最後所說的不是命令，而是抉擇。他明白我們沒辦法兩人一起逃脫，所以他決定了誰活下去。同時，他把筆記交給了我，選擇了我做把他遺物帶回家鄉的同伴。

那是我的城市，我的家鄉，應該在這裡戰死的是我。
為何莫里森中士要在這裡戰死？
為了王冠？
為了榮譽？
為了正義？
還是為了命令？
抑或是思念家

仗義每多掏鳩輩

有冇多一啲呢啲嘅書籍
上面個故事睇到起雞皮

講香港嗰批軍人既應該都有，但要搵搵，講二戰既應該就有好多

好似重可以執靚少少

支持

加油呀
依家整成點

畫緊頭一關d野(後面都可以重用)，盡量都想整到d graphic野唔好太樣衰，所以要d時間執

同埋一路睇緊資料，睇下有邊d特別既時段可以抽出嚟用

睇完sad左

LM等有得玩

今日係到執緊D tile set，暫時執到咁樣，條橋(係嗰條係橋嚟)會再執

今日畫左懸崖位既大部份tiles

但d樹係咪直接由石改顏色整成

邊d樹 你講我上面放過出嚟嗰棵樹？

this

哦，依D係石嚟 生左青苔有D雜草之類

我係想整到好似依D咁，不過可能隻色同D highlight位搞到你覺得係樹

頭先見到，有興趣既朋友可以去睇下

畫左個靶、鐵絲網同埋執過條橋

留名等玩

重新畫過個懸崖位，應該會好過之前嗰個

加拿大軍呢?

未畫

或者咁講，我畫好左加拿大新兵，但未執

可以去第三頁搵返

今日執埋其他懸崖既細位，試緊出嚟既效果係點

一排冇入黎
得閒就推吓先

諗掂啲炮火/子彈點執靚啲未？

繼續支持樓主

雖然都未諗到，但下樣執左佢先

推吓先

頂帽係藍色？

跟足既照計就唔係，所以咪話我畫左未執

改左子彈同埋整左個火花動畫

幾時有得玩

暫時比自己既死線係希望12月可以有alpha出到嚟

樓主加油，等你隻game

一排冇入黎
似乎又有新進度
再推吓先

一路都有慢慢推進緊，不過未係好大既進度，所以無放上嚟住

樓主有冇諗過參考下hotline miami嗰種方式？
我覺得表達劇情/玩法都幾似

我未玩過hotline miami，但知道有依隻game，我諗我依家做緊既方向同佢都會幾似，但當然未必會有佢做得咁好

完成左教學關卡，可能因為唔係咩複雜既操作，所以做完出嚟之後覺得好似太簡單同埋好短。
繼續做之後既內容。

Upload返D圖比大家睇下

UI嗰D野遲下再執

有幾日都無更新過近況。
依幾日都不斷係到畫緊之後要用到既野，同埋重新畫過一D自己覺得好唔掂既tileset

新整過既tutorial場景

唔再係咁護眼

有冇巴打知道當時香港守軍係用緊邊款裝甲車同埋軍車?
我依家暫時只係知道有Bren Gun Carrier

幫你推下post

推多次先

炸左條橋佢!!

除了步兵之外，防衛軍還自行山寨左幾架裝甲車隊，是香港唯一的裝甲部隊。不要小覤這幾部由黃埔船塢的貨車改裝，又沒有主炮，只有重機關槍的裝甲車。到實際戰鬥的時候，它們可是用「蔗渣價錢，打出燒鵝味道」。

credit: 港識多史

響其他page都睇過話因為海路已被日軍封鎖, 所以無辦法運送裝甲部隊來香港

我手頭上既資料都同巴打搵到既一樣，但就係無相
有一張相都好過無
我要用嚟做參考畫返部裝甲

*裝甲車

不如整個試玩版玩住先

我見巴打你整得好仔細，咁樣搞真係要寫幾年

我依家既目標都係整左demo先，趕今年十二月八之前出左，可以當係自己都做左少少野去紀念依段歷史
---------------以下係發夢模式--------------
之後，我諗緊再用個demo嚟試下搞crowdfunding，睇下可唔可以再用多d資源同時間整好d

btw琴日下晝聽港台講鬼故，聽到有一個聽眾打上去講個鬼故係有關於當年班加拿大兵
話有個人比一個加拿大兵上左身，話佢(即係加拿大兵既鬼魂)當年比香港人呃左
走左嚟香港做替死鬼
PS. 無重聽返同無好留心聽

應該係10月25號第二part
興趣既巴打可以自己搵返嚟聽下

好可愛

孤獨前哨作者新作，入面都有講關香港保衛戰既章節，個人認為想了解依段歷史，但又未必有咁多時間睇既，可以睇依本
同埋會易睇過孤獨前哨，無咁易睇到你覺得好亂
雖然係中華書局出版

戰前唐樓

十卜樓主

九八式輕轟炸機

btw想幫自己打個底，如果遲D出左demo之後搞crowdfuning會有幾多人有興趣?

1941年12月8日有最少八架民航機，喺日軍空襲啟德機場嗰陣係爛左
因為搵唔到當時爛左既係咩型號，所以就斷估係DC-2先

大家好:

同大家分享下依家有D咩係可以望得下既野
依家大概有2分半鐘左右既所謂"Gameplay"
當然有好多野都係好raw同埋可以改善，好似D過場可以加bg、重未有聲、D UI既野未加等等等等，不過依D野都要時間同錢 ，所以.........睇下12月8之前我可以做到幾多野出嚟比大家試
有咩意見既都不妨講下，雖然我未必可以樣樣都滿足到大家
但都盡力而為啦

失業廢青上

G持
好有童年回憶
諗起細個好鍾意玩小朋友落樓梯

btw望左一望先認到你係整海綿體個巴打
真心覺得你好晝得好靚

其實Eastern Fortress係孤獨前哨既前傳，相對地會比較多著墨喺整個香港軍事史既發展，同埋會講多啲國際局勢、香港既軍事計劃，特別會重點講兩次大戰期間不同既香港防衛計劃。但就香港保衛戰就會相對地講得無咁深入。

係，我睇左人入面講香港保衛戰既章節，再對返孤獨前哨，見到有D都係原本照抄返

*畫

樓主，之前上網搵到少少關於香港防衛軍當時用既武器既資料，希望可以比你做個參考，有錯請各位糾正。

步槍：
李恩菲爾德步槍(Short MagazineLee-Enfield)手動步槍，採用.303吋(7.7mm)直徑的子彈，一個彈夾裝有10發子彈，有效射程為503米，每分鐘可以發射30發子彈。香港守軍所用的型號為短槍管版本。

衝鋒槍：
湯姆遜衝鋒槍(Thompsons)，主要用作近距離作戰，有效射程為50米，採用.45吋(11.43mm) 口徑子彈，每個彈夾裝有20發或30發子彈，每分鐘可以發射600發子彈。

輕機槍：
布倫輕機槍(The Chinese Bren Gun)，採用了.303吋直徑的子彈，一個彈夾裝有29發子彈。有效射程為914米，每分鐘可以發射500發子彈。

李維斯機槍(The Lewis Gun)：第一次世界大戰期間研發，在香港戰役期間主要用.303口徑的型號作輕型防空機槍，在舂坎角炮台可以發現到遺址。有效射程為800米，一分鐘可以發射500至600發子彈。

重機槍：
維克斯機槍(Vickers Mk I )維克斯機槍具有重量較輕、體形較小、供彈良好等特點，以三腳架固定。為了避免在持續的射擊中過熱，維克斯機槍配備了可快速更換的槍管，包覆於連接了容量4公升的冷凝罐的水桶中。維克斯機槍採用了.303口徑的子彈，每分鐘可以發射450至500發子彈。

好想玩

啲劇情好機戰FEEL

lm

依個孤獨前哨入面有
不過都要多謝你浪費左自己時間幫我

某程度上既歷史敘述姐，唔係褒貶
暫時都未有咩大罵戰，無事無事

劇情表達上RPG應該都係咁上下(好似係
遲D試下用過其他手法睇下會唔會好D

盡做 demo試玩希望唔會令你太過失望

死撚開啦五毛狗

樓主加油

剛剛開左個discord server
睇下有冇人會入，有人入既話得閒，可以同大家討論一下香港保衛戰既野又得，閒聊一下又得，講下對隻game有咩意見之類等等有關既野都可以

玩得未?

Lmg持

未

連普通可以自己試玩既程度都未去到，諗住12月出個demo比大家係咁椅試下，但我諗到嗰時個demo都未可以用到半制成品既完成度，最多共可以話係prototype

多謝你

加油！push

暫時到有兩個人入左嚟，重以為會無人理

貨車改裝面成既裝甲車

幾靚

遲下睇下可唔可以再執靚D

加油！搞Crowdfund一百幾十一定支持！幫推

沉左兩日，突然有人推一推，受寵若驚

多謝你
其實依家唔係幾有信心會搞得成
人地Raid of Regions個post 4000幾,5000正評，跟住又蘋果又東方之類宣傳做到咁勁，到最反都係得百幾人做左backer

是但放D野上嚟推下post
村屋幾間

比細路認識香港歷史好緊要 除去槍可唔可以本到個人升lv，解鎖隊友係旁邊一齊射咁

角色升lv解鎖隊友幫拖依個要研究下先

pokemon?
btw我唔覺得創科基金會批

我無錢搵consultant
同埋依d提倡還原真實本土歷史嘅作品，我唔認為政府會想幫

日軍有得入慰安所補hp

如果真係咁整會唔會落地獄

隊友其實轉貼圖變兩個人、多個開槍同一方向都係玩家控制

留名

有機會會試下，睇下有咩效果

得閒幫手推下post

強lm

應該暫時未有住
但巴打你熟邊方面嘅IT野?
有興趣既可以入Discord個server到吹下水之類都得
雖然無咩人入

用Unity
暫時未諗住上手機平台

今日畫嘅

細張D會睇落靚D

unity唔係有support iOS/An架咩

有啊，但唔想出手機版住

推多次
大家有興趣一齊討論吹，比意見或者想吹下水嘅都可以入嚟Discord Server
(雖然無咩人.......加埋我得四個)

開左個patreon，希望大家會支持

新嘅開槍動畫

1. 要製作的遊戲
我要製作的是一隻Top-Down RPG Shooter (RPG射擊遊戲)

其主題是「香港保衛戰」
「香港保衛戰」指的是二次世界大戰期間發生在香港的戰事。
「香港保衛戰」發生在1941年12月8日至到1941年12月25日，為駐港英軍及其盟友與日本的攻防戰，其完結後香港為日本所佔據及管治。

這遊戲的開發軟件為Unity，而目標平台為電腦(PC/Mac)

主要參考外國一隻indie game(獨立遊戲) 叫Nuclear Throne的模式

現在的階段還有許多元素並未有定案，但主要的遊戲模式及設定如下:

- 2D top-down RPG shooting

- 盡量以史實作為遊戲故事(但會因應遊戲體驗創作虛構劇情)

- 以故事過關為主

- 所有元素盡量貼近史實(但會因應遊戲體驗而有所改動)

- 時間線由1941年12月8日(入侵開始) 開始至1941年12月25日(香港投降)為止

2. 製作此遊戲的目的
製作此遊戲最重要的一個目標，是希望透過這個遊戲，將一些在香港只有小眾人關心的香港保衛者及當中的歷史，帶到大眾(尤其是年輕一代)，令他們能夠得到天多的關注(當年保衛香港的人當中，除了有外籍軍人外，其實還有不少本地的華人，而他們有些到現在還在人世)。

而我認為遊戲是一種非常有效的方法，可以實現這個目標。

3. 設立Patreon Page 的目的
為何要設立這個Patreon Page?

設立這個Patreon Page的目的其實很簡單，亦都很明顯，就是為了錢。
這亦都是Patreon這個平台的用處。

希望透過Patreon這個平台，能夠得到認同的人支持:

1. 製作人的部份生活費用(是的，對不起，製作人是不會光合作用)

2. 長遠支持製作人可以專心地全職製作遊戲，甚至可以聘請更多的製作人，加快製作速度，令製作人不用為生計頻撲

3. 儲蓄一定的資金，用以支付現在或日後遊戲開發的成本(例如: 軟件年費、版權費、遊戲音樂製作、發行費用等等)

4. 製作人簡介
大家好! 我是一名90後的廢青。大專畢業後，在社會上工作了一段短時間。但在工作期間，不斷反思，有感現時香港的環境，如果不是有「父幹」，有祖上的蔭庇，基本上你的這一生都只會是日復日地工作，而自己每月的薪金都不夠供養自己，更莫說日後父母年老後要如何照顧他們。因此在兩年前的某一天斷然離職，希望乘現在負擔還未至於過份沉重的時候，嘗試闖一闖。

當時留意到外國有不少Indie Dev的成功例子，用其製作的獨立遊戲以養活自己及家人，所以便決心成為獨立遊戲製作人/開發人(Indie Game Developer)，走一條艱辛，但自己想追求，亦有可能擺脫現在這個情況的道路。因此便從那時候起，開始自學所有製作遊戲所需要的技能和知識。

1. The Game I am going to create
I am going to create a Top-Down RPG Shooter game
The theme or say the story of the game is focus on “The Battle of Hong Kong”, which was one of the battles happened during WWII.
“The Battle of Hong Kong” started on 8 Dec 1941 and ended on 25 Dec 1941. It was a battle between the British, and her allies and Japanese Army in Hong Kong. After the battle, Hong Kong was occupied and ruled by Japanese.

The game engine of the game is Unity and the platform of the game is PC/Mac.
The game is inspired by the famous indie game called “Nuclear Throne”.

At this moment, some of the game features are determined:
- 2D top-down RPG shooting
- The game story will be based on the historical facts but some of the details will be fictional in order to have better game experience for player
- Level-oriented
- All game element will try to be same as the history but some of them may be varied to give better game experience to player
- The timeline of the game will start from 8 Dec 1941 and end on 25 Dec 1941

2. The aim of making this game/The aim of this game
The most important reason for making this game is to spread and deliver the history to the public of Hong Kong, moreover, seeking the public attention, especially the younglings, to this part of Hong Kong history and to the people who were involved in the historical event such as the retired army veteran and the dead of the battle.
I think gaming could be the effective way to reach the aim, so I decided to create the game based on this topic.

3. The aim of Setting up Patreon Page
The reason to create a Patreon Page for the game and me is simple but realistic ---- Money/Resources
I want to gain more supports from anyone who may have the same thoughts (to spread this history to the others) such as:
- Some of the living cost for the developer (yeah, they cannot do photosynthesis)
- Even to support the developer as full-time developer (so he can speed up the development and even hire someone to help)
- To accumulate certain amount of capital in order to pay the present and the possible developing cost of the game (Such as subscription fee of software, royalties, pay for the audio effects/BGM, publishing fees etc.)

4. Who am I(Developer)?
Hello there! I am a post-90 life loser. After graduation from college, I have worked under several companies but while I was an employee, I started thinking that is it the live I would have in my whole future? No matter how hard you will be in the future, and your salary, still, cannot feed both of your parents, not even feed yourself. So, I have decided to try to find a way breaking such situation.

At that time, I found that becoming an indie game developer could be the way. Many foreign indie game developers can feed themselves and their family by creating indie games. I think this job may help me break through the current situation and it is meaningful as games can deliver many messages to the players. Therefore, I have determined to be an indie game developer.

加埋「東江縱隊」

佢地喺保衛戰期間既表現無英軍同國軍咁大，同埋當時都未正式成立要去到日佔時期先正式成立，如果要加嘅，都要去到完左保衛戰之後先有份出場

東江縱隊

巴打我一陣玩！！！！

要喺到多謝Watershed Hong Kong仗義幫手宣傳
早少少嘅時候，小弟主動聯絡Watershed Hong Kong睇下可唔可以仗義幫忙宣傳 ，令更多人支持遊戲嘅製作，Watershed Hong Kong嘅朋友二話不說一口答應幫忙宣傳 ，更加提出不少建議，真心多謝同感激佢地嘅幫忙!!!
大家對二次大戰有興趣嘅朋友都可以去Facebook like佢地嘅專頁，佢地不少都會分享好多有關二戰嘅野

Watershed Hong Kong:

支持你啊巴打！
我都係睇咗Watershed Hong Kong 嘅post先知道原來都有巴打想整關於香港嘅歷史game

support！

加拿大友軍都很重要

無錯
佢地可以話係比人派嚟「送死」

為左可以吸引更多人支持，我會諗下除左依個遊戲之外，有咩可以作為大家成為Patron的回報!
I am considering what kinds of thing could be as return for the supporters who have support the project on Patreon!

我建議你TOP-DOWN就真係TOPDOWN。
如果唔係會有好多問題。
你目前的視覺和TOP-DOWN不如話係2D scroll roll...

我見2D top-down都有好多表達方式，可能我畫功方面未可以做得好好去駕馭依個非正統嘅2D Top-down表達方式
不過你提到會有好多問題，唔知會可能出現咩問題??

g持

或者咁，你有咩目標畫面效果參考？
同埋用緊咩寫？UNITY?

我眼殘睇唔哂sor...
你似乎係想做bird view...會好D。

大概係咁：
你參考的Nuclear Throne的pixelation 比你強烈好多。
(最少係2x2作為一個px咁用)

如果你想，其實可以係scale番大，
大概係Render去張細一倍的Render Texture，再畫番上result，之類。

咁樣的像素風格會明顯同強烈D。
而你係關卡的畫面設計上亦會輕鬆好多
因為可視範圍細咗，可感知的重覆圖形的感覺都會少好多。

D草比起可以行的一般草地，似Pokemon嗰D會有怪的草地...(會over人)

ALAL is creating Game

你睇下可唔可以加到Historical Game之類...
仲有目前進度唔會係做咗2年掛?？???

我消化下

個category我改改佢
無兩年咁多
依個頂盡都係做咗三至四個月

btw巴打係咪game production老手，感覺經驗好豐富

yes用unity寫

諗左條屎橋嚟吸引大家做patron支持下
當patron人數去到50人嘅時候，我會出一套用香港保衛戰為主題嘅pixel art通訊軟件貼紙比各位patrons用

喜歡你讓我下沉

喜歡你特朗普

追左幾個月Post

多謝你
btw你係咪真係舊登個呵欠欠

強貼 留名

係啊

可以換個Pixel Perfect Cam，移動感覺會自然啲

好期待，等玩

support

我用左unity 個pixel perfect cam了
已經好左好多，唔用嘅話，d pixel會走曬樣勁樣衰

jj樹係咪你個分身？

琴日見到Trailwatch同Watershed Hong Kong搞嘅週年紀念活動，有興趣嘅朋友可以報名去睇下

同埋今日紀念活動嘅報道

Support on Patreon :
重畫過嘅水動畫

點解唔玩Heart of Iron 4 Historical of Hong kong mod

咁始終個遊戲模式係完全兩樣野
而且整mod會比本身遊戲限制左好多野
而且我又想向依方面(gamedev)發展，咁整開就想整返香港題材

有冇機會可以整到好似戰地風雲咁

以現階段嘅資源條件，我可以好肯定咁答無機會
如果想由頭開發，整到戰地風雲咁樣，我估最少都要有一個10人團隊，再加過幾千萬嘅budget，同埋幾年時間先得

如果淨係整個mod呢？例如戰地1942mod因為之前我係呢隻game見到香港地圖，不過因為係多人地圖冇得add bot所以冇得玩

我好少玩battlefield同埋都未研究過佢點整mod，所以都唔太知道佢整mod所需要嘅技術同流程，但我斷估慢極，一個人由咩都唔識學起整，應該一年內都可以起到貨

喺Patreon小額贊助咗（但真係好小額），加油

痴線，我已經要跪喺到拜下你
幾多錢都係錢
好多謝你，已經比到好大鼓勵我

樓主加油，等成品

聽日係12月8日，1941年12月8日係日軍正式進攻香港嘅日子。
當係一個小小嘅心意同紀念，我會放個小型demo出嚟比大家試下
不過戴定頭盔先，希望大家唔好有太大期望，因為都係當做「紀念活動」咁放出嚟比大家試。
小型demo有好多野都未完善同完成:
1. 未有任何音樂同音效 (有好大方唔計較嘅巴打其實可以幫到手，但我唔想佢義工，想比返相應報酬佢，但未有能力，所以未有麻煩佢)
2. UI都係好簡單嘅純色UI
3. 大概只係有5分鐘左右嘅遊戲體驗 (玩得快嘅可能都未必有5分鐘)
4. 可能會有bugs
5. 好多顏色上嘅野都未調較返好
等等等等... ...
如果有朋友都重係對依個小型demo有興趣嘅，聽日可以留意下。

Support on Patreon:

Support on Patreon:

Diu
Support on Patreon:

依家做緊最後少少執漏，晏少少就會放上嚟

1941年12月8日係日軍正式進攻香港嘅日子 8/12/1941 was the day that Japanese invaded Hong Kong
1941年12月8日係日軍正式進攻香港嘅日子。
當係一個小小嘅心意同紀念，放個小型demo出嚟比大家試下
不過戴定頭盔先，希望大家唔好有太大期望，因為都係當做「紀念活動」咁放出嚟比大家試。
小型demo有好多野都未完善同完成:

1. 未有任何音樂同音效 (有好大方唔計較嘅巴打其實可以幫到手，但我唔想佢義工，想比返相應報酬佢，但未有能力，所以未有麻煩佢)
2. UI都係好簡單嘅純色UI
3. 大概只係有5分鐘左右嘅遊戲體驗 (玩得快嘅可能都未必有5分鐘)
4. 可能會有bugs
5. 好多顏色上嘅野都未調較返好
等等等等... ...

我會推薦大家玩嘅時候用1280X960同ultra graphic quality，因為咁會有最好嘅畫質體驗

下載完檔案之後，Unzip佢，然後開圖中HKProtection2.exe開始遊戲

控制:

移動: WASD/上下左右

射擊: 滑鼠左鍵

暫停/回復遊戲: Esc

Today (8th December 1941) was the day that Japanese invaded Hong Kong. For rememorable purpose, I am releasing a testing version (not offically demo version) of the game for the public to have some taste of the game. Don't have great expectation on such release as it is not completed and still a work-in-progress product.

Most of the game are still in development stage like:

1. There are not any music or SFX (a generous dude has offered help on it but I want to pay for his service not treat him as volunteer)

2. UI is still simple and plain

3. Only a few minutes gameplay

4. May still have bugs

5. Many issues on colour are still not fixed

etc.

And I recommend players to take the same setting as I have shown in the screencap in order to have the best graphic experience.

Unzip the file you have download and open the "HKProtection2.exe" as shown in the screencap.

Control:

Movement: WASD/Arrow keys

Shoot: Mouse Left Button

Pause/Resume: Esc

希望大家都可以喺patreon到支持下小弟
多多益善,少少無拘

玩左嘅朋友，如果對個遊戲有咩意見都不妨講比我聽

Mac係咪玩唔到

我試下export出嚟比你睇下玩唔玩到
因為我用win機，無mac機，export完唔知個mac file得唔得

繼續努力

P.S. 我諗好多巴打都想有埋mac version

加左Mac Version，巴打你試下得唔得，如果唔得都真係無計
我要班部Mac機返嚟先export到

唔記得quote你

玩到

Graphics同個設定都幾好不過有少少建議

1. 一開始教執同轉槍有少少confusing, 唔知自己執咗啲咩，建議可以喺左上角顯示返用緊咩槍同有咩

2. 可以加地圖

3. 訓練嗰陣我係咁向西南走跟住有啲lag唔知關唔關事

4. 放炸彈嗰到小弟卡關 唔識點放個炸彈 係咪我問題 同埋建議可以隨時check返任務係咩，譬如㩒esc就會show返

頭盔: 小弟咩電腦野都唔識如果難道太高就算

加油！

放炸彈嗰到應該係我問題
我好似唔記得講返用E掣放

其他我盡量再執下

瞓前推推

不如製作一個指揮英軍擊退攻港日軍嘅game 喇。、點解要整隻必輸嘅game?

推吓先
今晚有時間再試試demo

有無加返Gander呢隻狗

因為始終都想透過個遊戲去宣揚同令人知，依段歷史發生左咩事，所以先會整依隻「必輸」嘅遊戲。
如果係遊戲脫離左大部份史實，我認為會令到佢教育意義大減。

遲下應該會試下搵個劇情交代返

建議整返條IF線可以防守成功

但應該可以整返幾場成功抵擋日軍既戰役落去

加埋開戰戰借整水塘為名起防線為實

印象中連登次次開整game post都係呃到好多正評 最後就會冇左下文

其實我頭post都有講到係會盡量跟史實，而史實上，無記錯旁遮普同米杜息都試過成功幾度擋住或者擊退左日軍嘅進攻，只不過我依家未整到咁後，所以大家就可能誤會之後都係會不斷「打輸」

構思嘅時候有諗過，但一切都要睇下有幾多時間同資源

我見raid of legion同一d board game post都有下文 但講真真係個個都唔使開飯咩，唔係咁易捱到

我都唔知自己頂唔頂到整完嗰日

我識你參考資料個作者。 鄺智文博士

冇人會想長玩一隻冇獎勵機制既game
一隻必輸既game，大家都只會當係行一次歷史進程，然後擺埋一邊，等到幾時心血來潮再拎返出黎

我明白巴打你想講咩，reward機制的確係遊戲設計入面一個好有用嘅概念，但reward都可以有好多種表現方式，如果只有所謂「贏」先係一種reward，咁我覺得對一個遊戲嘅設計嚟講好似顯得有D狹窄。
但都多謝你提醒返我reward依樣野，我會諗諗點樣可以令到玩家喺經歷史進程嘅同時，亦都可以得到唔同嘅獎勵體驗

過關、爆機、贏，呢啲獎勵係最直接係遊戲入面的的，你投入心力去玩，就可以決定賽果，得到正面的成就，呢種先係吸引到人玩既獎勵。「體驗歷史」呢種得著，係係遊戲出面的，只需要買左你隻game就會得到，同你點玩冇關係，咁就唔係嚴格黎講個種有效既獎勵。而且，一隻game無論你點玩，都扭轉唔到劇情，只能夠跟住歷史100%同步，除非整到assassin creed 咁既畫面同系統，否則都幾難吸引到「歷史愛好者」呢個小眾群體以外既玩家。
所以我覺得，既然樓主整得game，就唔好浪費左個set野佢。整一個historical scenario，再加條open end既if線，咁咪又吸引到一般玩家，又照顧到教育/紀念需要？

唔知巴打你有冇試過我早兩日放出嚟嘅demo，或者有冇留意我主要參考嘅遊戲模式會係好似nuclear throne咁。
如果有玩過或者知道nuclear throne嘅模式，可能都會留意到遊戲方面係會傾向hardcore。唔係平淡，平鋪直敘，行兩步，同NPC講兩句野就過到關嘅RPG/文字小說RPG推劇情遊戲(唔係話依類遊戲唔好玩)，所以對玩家嚟講可以得到嘅(最少我認為)唔單單係只有知道歷史，亦都可以喺其中得到一定嘅(過關)成功感(雖然唔係人人都鍾意依類hardcore game)。
另外整多一個if scenario我認為絕對係一個好嘅設計，亦都唔會反對將佢加入去遊戲，但前提係要完成左遊戲嘅主要部份先(即係史實部份)，然後再睇情況(時間、人手、資源)可唔可以允許我繼續做落去。

魔獸爭霸3，整地圖，以日軍入侵香港，整個守城。完！

巴打，我公司做開啲玩具marketing同kickstarter嗰啲，有咩可以搵我幫手

但我睇依家個勢應該有排都未可以搵巴打幫手

係咪有得dl了

12月8日當係紀念活動已經出左個demo仔比大家試下大概係咩feel ，但未係完成品嚟
Patreon依個post入面有download link

dl係office玩

更新左demo入面嘅UI同字體，另外重有畫過D草地

依家開始會不斷改善demo入面嘅野同加入更多小型feature，令到小型demo可以更接近正式demo，最後試下用正式demo去做kickstart好或者其他方法籌集資金去做曬成隻game

巴打你份工咁得閒

講笑咋，坐係門口位邊玩得

好彩就放聖誕，好撚攰

I know that feel

翻工一個人做2.5個位仲要俾個掃地既針對

然後人工奀過鬼

瞓前推推
non-official demo可以喺上面條link到搵到
唔介意嘅，都可以喺patreon一個月請我飲一包維他奶

推下先

可唔可以整條垃圾灣防線 香港最出名應該就係得呢條東方馬其落

一定會整啦
不過依家未整到咁解

支持

冇追po，會唔會過關就有隱藏野解

支持你, 呢隻好正

加sidetrack野我諗都要等搞掂曬主線先再諗，當然我都想加，但都要睇情況，因為想像一隻game點整，同整又唔同，整完出嚟好唔好又係另一樣野
不過如果只係解D角色之類嘅，應該都問題不大

我都覺得依隻好玩
我成日都過唔到第二關，有時去到第三關又好快死

岩岩睇完你條DEMO
1) 第一關應該係要放多小小兵? either 自軍同對面軍
2) 爆炸效果 : 應該要一炸第一下 下一秒建築物會變爛哂 同埋個爆炸本身個EFFECT有少少HEA 得幾格 十字星個效果都唔係咁靚
另外炸戈時可以成個mon/ screen都震動~

1. 炸完變爛建築物嗰下我未整，初初諗住因為都算係minor野，諗住做左個初型效果出嚟先，之後會再一路執埋落去。
2. 爆炸effect我都會再執，因為我都唔係咁滿意依家出嚟個樣，都係同上咁做左個初型效果出嚟先，minor野慢慢一路執落去。
3. 爆炸會震screen你提醒左我，我都唔記得加返

btw條demo片好似都係上個月剪落，依家都改左好多野，睇嚟我應該要換左佢或者唔好放出嚟住，一陣比人以為搞咁耐都重係咁樣

4. 第一關兵仔嗰到，因為我諗緊就咁放多幾隻兵仔出嚟但又無咩動作就咁企係到好似好怪，又未諗到點整會自然D，所以索性唔放咁多出嚟住

我諗唔駛花時間整多個DEMO出黎啦
直到你真係出到條TRAILER
你可以cap gif做個叫「研發日記」比自己/投資者睇

你放幾隻兵仔出黎cover你得唔得?
可唔可以SET做: 跟住你去條橋, 到左條橋放炸彈時佢地會好似埋伏咁守係條橋既唔同角落頭 好似COVER你一樣

好，兵仔嗰到我試試佢
devlog依家都有做開，整走trailer應該都無咩問題

睇完香港保衛戰個post
入黎留名支持

加油，陣間返去睇下

畫過D石頭

1941年嘅今日係黑色聖誕，因為今日係香港於二戰中投降日本嘅日子

期待

唔錯

繼續幫推

巴打咁錯蕩

黎支持下

你地都加油啊

新年快樂

一開波炸啟德果度，應該成個畫面都係海
（除左跑道以外的地方都係維多莉亞港 ）

巴打你講得啱 ，我會mark低佢

巴打試左個demo仔未

呢排好忙，未有時間打機

另外 教學太多舊魚
要個人識用ＷＡＳＤ 行去個教官度
個教官先同你講用ＷＡＳＤ行
然後唔知做咩野
個教官淨係叫你行

結果我拿完槍，射完
原來要行完再同教官講野
叫你用槍射人

好，我會再檢討人個教學

跟住第一關指示太易Miss，唔知做緊咩

卡關卡左一陣之後，睇到西南炸橋，東南炸鐵路
放完炸藥之後都係卡關

跟住先睇到要去東南走佬
但打左幾次都搵唔到個出口

最後有一埸終於搵到個出口，但輸時間
最後試左幾次之後先僅可入到去（真係0:00）

第二關個教官講野果陣D日本兵已經行緊開緊槍
然後仲要亂碼

仲有子彈同地板太似色,好難睇

暫時係咪得兩關?
btw加油

係，因為都係當做12月8日日本入侵「紀念活動」咁放出嚟比大家試下咁，所以會有好多不足
好似樓上巴打講嘅咁

好
重係有亂碼 ，我之前自己試嗰陣見到有，但fix左之後再試應該冇左，我再試下先

原來我fix完之後，無export到新version出嚟換返去drive到

啱啱玩咗demo 上面巴打都有講到個教學無咩用 同埋一開始個教官教完你用刀之後會繼續要你禁滑鼠右制 炸啟德個度炸完個機場仲係完整 仲有就係冇聲
整體嚟講隻game都係唔錯嘅 係得啲小問題姐 巴打加油

加油!

近排都係執緊D舊野多
重新畫過山地地型

加左badge，同埋殺數，諗緊升級之後可以加強玩家除左HP之類嘅咩好

同埋都係改善緊之前各位巴打對教學關卡提出嘅不足
另外都忙緊搵工

用左新tileset整出嚟嘅一部份地圖

畫緊碉堡戰壕之類嘅軍事建築

推下先
12月8日紀念版Demo(非正式demo) (有D位已經跟意見改左，有D重未改 )

Support On Patreon: